{
    "totalQuestions": 12,
    "title": "Sousední státy České republiky:",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Hlavní městem Německa je:",
        "answers": ["Mnichov", "Berlín", "Hamburk", "Kolín nad Rýnem"],
        "correctAnswer": "Berlín"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Hlavním městem Rakouska je:",
        "answers": ["Vídeň", "Graz", "Innsbruck", "Salcburk"],
        "correctAnswer": "Vídeň"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Hlavním městem Slovenska je:",
        "answers": ["Varšava", "Žilina", "Bratislava", "Nitra"],
        "correctAnswer": "Bratislava"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Hlavním městem Polska je:",
        "answers": ["Krakov", "Vratislav", "Varšava", "Gdaňsk"],
        "correctAnswer": "Varšava"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Kterým státem neprotéká řeka Dunaj:",
        "answers": ["Rakouskem", "Německem", "Slovenskem", "Polskem"],
        "correctAnswer": "Polskem"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Který z uvedených států je nejlidnatější:",
        "answers": ["Rakousko", "Německo", "Slovensko", "Polsko"],
        "correctAnswer": "Německo"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Který stát má nejmenší počet obyvatel:",
        "answers": ["Rakousko", "Německo", "Slovensko", "Polsko"],
        "correctAnswer": "Slovensko"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Který stát je proslulý svým automobilovým průmyslem:",
        "answers": ["Rakousko", "Německo", "Slovensko", "Polsko"],
        "correctAnswer": "Německo"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Který stát vznikl stejně jako naše republika 1. 1. 1993:",
        "answers": ["Rakousko", "Německo", "Slovensko", "Polsko"],
        "correctAnswer": "Slovensko"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Vyberte stát, jehož pobřeží leží u Severního moře:",
        "answers": ["Rakousko", "Německo", "Slovensko", "Polsko"],
        "correctAnswer": "Německo"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Který z uvedených států je hospodářsky nejsilnější zemí Evropy:",
        "answers": ["Rakousko", "Německo", "Slovensko", "Polsko"],
        "correctAnswer": "Německo"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Všechny naše sousední státy mají státní zřízení:",
        "answers": ["království", "císařství", "republiku", "knížectví"],
        "correctAnswer": "republiku"
      }
          
    ]
}
  
